const fourth = [
  {
    number: 1,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В классе </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:1.162ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/45c48cce2e2d7fbdea1afc51c7c6ad26.svg"><span> учащихся, среди них два друга — Михаил и Андрей. Учащихсяслучайным образом разбивают на </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:1.162ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/eccbc87e4b5ce2fe28308fd9f2a7baf3.svg"><span> равные группы.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите вероятность того, что Михаил и Андрей окажутся в одной группе.</span></span></div>',
    answer: "0,25",
  },

  {
    number: 2,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В классе </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:2.325ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/3c59dc048e8850243be8079a5c74d079.svg"><span> учащийся, среди них два друга — Вадим и Олег. Учащихся случайным образом разбивают на </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:1.162ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/eccbc87e4b5ce2fe28308fd9f2a7baf3.svg"><span> равные группы. </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите вероятность того, что Вадим и Олег окажутся в одной группе.</span></span></div>',
    answer: "0,3",
  },

  {
    number: 3,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В сборнике билетов по биологии всего </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:2.325ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8e296a067a37563370ded05f5a3bf3ec.svg"><span> билетов. Только в двух билетах встречается вопрос о грибах. На экзамене выпускнику достаётся один случайно выбранный билет из этого сборника.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите вероятность того, что в этом билете будет вопрос о грибах. </span></span></div>',
    answer: "0,08",
  },

  {
    number: 4,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В чемпионате мира участвуют </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:2.325ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/34173cb38f07f89ddbebc2ac9128303f.svg"><span> команд. С помощью жребия их нужно разделить на пять групп по шесть команд в каждой. В ящике вперемешку лежат карточки с номерами групп:</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.555ex;height:2.349ex;width:62.972ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/4c50a511afa5083539936a970039a968.svg"></span></div><div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Капитаны команд тянут по одной карточке.</span></span></div><div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Какова вероятность того, что команда России окажется в третьей группе?</span></span></div>',
    answer: "0,2",
  },

  {
    number: 5,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В сборнике билетов по физике всего </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:2.325ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/d645920e395fedad7bbbed0eca3fe2e0.svg"><span> билетов, в </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:1.162ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c9f0f895fb98ab9159f51fd0297e236d.svg"><span> из них встречается вопрос по теме «Радиоактивность». </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите вероятность того, что в случайно выбранном на экзамене билете школьнику достанется вопрос по теме «Радиоактивность».</span></span></div>',
    answer: "0,2",
  },

  {
    number: 6,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Перед началом первого тура чемпионата по шашкам участников разбивают на игровые пары случайным образом с помощью жребия. Всего в чемпионате участвует </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:2.325ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/3416a75f4cea9109507cacd8e2f2aefc.svg"><span> игрок, среди которых </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:2.325ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/70efdf2ec9b086079795c442636b55fb.svg"><span> спортсменов из России, в том числе Виталий Сентюрёв. </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите вероятность того, что в первом туре Виталий Сентюрёв будет играть с каким-либо участником соревнований из России.</span></span></div>',
    answer: "0,4",
  },

  {
    number: 7,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В случайном эксперименте бросают две игральные кости.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите вероятность того, что в сумме выпадет ровно </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:1.162ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1679091c5a880faf6fb5e6087eb1b2dc.svg"><span>, </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:1.162ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8f14e45fceea167a5a36dedd4bea2543.svg"><span> или </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:1.162ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c9f0f895fb98ab9159f51fd0297e236d.svg"><span> очков.</span></span></div><div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Результат округлите до сотых.</span></span></div>',
    answer: "0,44",
  },

  {
    number: 8,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Автоматическая линия изготавливает батарейки. Вероятность того, что готовая батарейка неисправна, равна </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.555ex;height:2.349ex;width:4.456ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1d6ea27ec9f241445dd903ed7fbe68a2.svg"><span>. Перед упаковкой каждая батарейка проходит систему контроля. Вероятность того, что система забракует неисправную батарейку, равна </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.555ex;height:2.349ex;width:4.456ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/6eb33d19c5d877b12a01d22dec4fffc0.svg"><span>. Вероятность того, что система по ошибке забракует исправную батарейку, равна </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.555ex;height:2.349ex;width:4.456ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/ff371054f32cf308e15adb1a234e0735.svg"><span>.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите вероятность того, что случайно выбранная изготовленная батарейка будет забракована системой контроля.</span></span></div>',
    answer: "0,0294",
  },

  {
    number: 9,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В классе </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:2.325ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/3c59dc048e8850243be8079a5c74d079.svg"><span> учащийся, среди них два друга — Вадим и Олег. Учащихся случайным образом разбивают на </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:1.162ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/eccbc87e4b5ce2fe28308fd9f2a7baf3.svg"><span> равные группы.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите вероятность того, что Вадим и Олег окажутся в одной группе.</span></span></div>',
    answer: "0,3",
  },

  {
    number: 10,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В группе </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:2.325ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c74d97b01eae257e44aa9d5bade97baf.svg"><span> учащихся, среди них два друга — Михаил и Олег. Группу случайным образом разбивают на </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:1.162ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a87ff679a2f3e71d9181a67b7542122c.svg"><span> равные группы.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите вероятность того, что Михаил и Олег окажутся в одной группе.</span></span></div>',
    answer: "0,2",
  },

  {
    number: 11,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Механические часы с двенадцатичасовым циферблатом в какой-то момент остановились. </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите вероятность того, что часовая стрелка остановилась, достигнув отметки </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:1.162ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c81e728d9d4c2f636f067f89cc14862c.svg"><span>, но не дойдя до отметки </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:1.162ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e4da3b7fbbce2345d7772b0674a318d5.svg"><span>.</span></span></div>',
    answer: "0,25",
  },

  {
    number: 12,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Механические часы с двенадцатичасовым циферблатом в какой-то момент остановились. </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите вероятность того, что часовая стрелка остановилась, достигнув отметки </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:1.162ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/eccbc87e4b5ce2fe28308fd9f2a7baf3.svg"><span>, но не дойдя до отметки </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:1.162ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1679091c5a880faf6fb5e6087eb1b2dc.svg"><span>.</span></span></div>',
    answer: "0,25",
  },

  {
    number: 13,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Фабрика выпускает сумки. В среднем </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:2.325ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/aab3238922bcc25a6f606eb525ffdc56.svg"><span> сумок из </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:3.487ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/3644a684f98ea8fe223c713b77189a77.svg"><span> имеют скрытые дефекты.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите вероятность того, что купленная сумка окажется без дефектов.</span></span></div>',
    answer: "0,93",
  },

  {
    number: 14,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Фабрика выпускает сумки. В среднем </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:2.325ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c20ad4d76fe97759aa27a0c99bff6710.svg"><span> сумок из </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:3.487ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7ef605fc8dba5425d6965fbd4c8fbe1f.svg"><span> имеют скрытые дефекты.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите вероятность того, что купленная сумка окажется без дефектов.</span></span></div>',
    answer: "0,92",
  },

  {
    number: 15,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Перед началом футбольного матча судья бросает монетку, чтобы определить, какая из команд начнёт игру с мячом. Команда «Сапфир» играет три матча с разными командами.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите вероятность того, что в этих матчах команда «Сапфир» начнёт игру с мячом не более одного раза.</span></span></div>',
    answer: "0,375",
  },

  {
    number: 16,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Автоматическая линия изготавливает батарейки. Вероятность того, что готовая батарейка неисправна, равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/4a2de539694435b2e4669c961b9556cd.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 4.456ex;"><span>. Перед упаковкой каждая батарейка проходит систему контроля. Вероятность того, что система забракует неисправную батарейку, равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c0e1f5817c08fafd5a02b460e782bb57.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 4.456ex;"><span>. Вероятность того, что система по ошибке забракует исправную батарейку, равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/dfb3b21a528ddcfb66e873b370ac7aa0.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 4.456ex;"><span>.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите вероятность того, что случайно выбранная изготовленная батарейка будет забракована системой контроля.</span></span></div>',
    answer: "0,0673",
  },

  {
    number: 17,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Автоматическая линия изготавливает батарейки. Вероятность того, что готовая батарейка неисправна, равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1d6ea27ec9f241445dd903ed7fbe68a2.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 4.456ex;"><span>. Перед упаковкой каждая батарейка проходит систему контроля. Вероятность того, что система забракует неисправную батарейку, равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9db0a38016a06ec6600002ab3972e0eb.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 4.456ex;"><span>. Вероятность того, что система по ошибке забракует исправную батарейку, равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8d16abba723ef09752f4607b9cce19d6.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 4.456ex;"><span>.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите вероятность того, что случайно выбранная изготовленная батарейка будет забракована системой контроля.</span></span></div>',
    answer: "0,0684",
  },

  {
    number: 18,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>При изготовлении подшипников диаметром </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a3f390d88e4c41f2747bfa2f1b5f87db.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> мм вероятность того, что диаметр будет отличаться от заданного не больше чем на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/ff371054f32cf308e15adb1a234e0735.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 4.456ex;"><span> мм, равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/69aa2a8913f8bd5b21532395d7072aed.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 5.619ex;"><span>.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите вероятность того, что случайный подшипник будет иметь диаметр меньше чем </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c50729792b7fa53be75be30f1a91f590.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 5.619ex;"><span> мм или больше чем </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/0ccb3bebee0aefa35dbd7176859f4bf5.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 5.619ex;"><span> мм.</span></span></div>',
    answer: "0,032",
  },

  {
    number: 19,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>При изготовлении подшипников диаметром </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/fbd7939d674997cdb4692d34de8633c4.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> мм вероятность того, что диаметр будет отличаться от заданного не больше чем на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/ff371054f32cf308e15adb1a234e0735.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 4.456ex;"><span> мм, равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/356ecb6cb9f86e3b1e68e487690fbb25.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 5.619ex;"><span>.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите вероятность того, что случайный подшипник будет иметь диаметр меньше чем </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/194bf184f6ee87d8adb41e274fe79f3d.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 5.619ex;"><span> мм или больше чем </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/88f58bd7114170dfaf2f27c004b00da7.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 5.619ex;"><span> мм.</span></span></div>',
    answer: "0,017",
  },

  {
    number: 20,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Маша хочет позвонить Кате, но не помнит последнюю цифру номера телефона Кати. С какой вероятностью Маша с первой попытки дозвонится Кате, если она знает, что последняя цифра нечётная?</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "0,2",
  },

  {
    number: 21,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В корзине лежат </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9bf31c7ff062936a96d3c8bd1f8f2ff3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> мячиков: </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e4da3b7fbbce2345d7772b0674a318d5.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> синих, </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8f14e45fceea167a5a36dedd4bea2543.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> зелёных, остальные — красные.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>С какой вероятностью случайно вытащенный мячик окажется красным?</span></span></div>',
    answer: "0,2",
  },

  {
    number: 22,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В каждой связке бананов имеется ровно один банан с наклейкой производителя. Мама купила две связки: в одной </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a87ff679a2f3e71d9181a67b7542122c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span>, а в другой </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1679091c5a880faf6fb5e6087eb1b2dc.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> бананов. Ребенок взял первый попавшийся банан из купленных мамой.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>С какой вероятностью этот банан был с наклейкой производителя?</span></span></div>',
    answer: "0,2",
  },

  {
    number: 23,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/34173cb38f07f89ddbebc2ac9128303f.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> огурцов </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/45c48cce2e2d7fbdea1afc51c7c6ad26.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> — горькие. С какой вероятностью наугад выбранный огурец горчит?</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "0,3",
  },

  {
    number: 24,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Симметричную монету бросают три раза. Найдите вероятность того, что орлов выпадет больше, чем решек.</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "0,5",
  },

  {
    number: 25,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Мама лепит вареники: </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9bf31c7ff062936a96d3c8bd1f8f2ff3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> с вишней и </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/182be0c5cdcd5072bb1864cdee4d3d6e.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> с клубникой. Затем вареники варятся одновременно в одной кастрюле.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>С какой вероятностью первый вареник, который мама достанет из кастрюли, окажется с вишней?</span></span></div>',
    answer: "0,3125",
  },

  {
    number: 26,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Перед началом первого тура чемпионата по бадминтону участников разбивают на игровые пары случайным образом с помощью жребия. Всего в чемпионате участвует </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/fbd7939d674997cdb4692d34de8633c4.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> спортсменов, среди которых </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/d3d9446802a44259755d38e6d163e820.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> участников из России, в том числе Григорий Поддубный.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите вероятность того, что в первом туре Григорий Поддубный будет играть с каким-либо спортсменом из России.</span></span></div>',
    answer: "0,12",
  },

  {
    number: 27,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Учительница разбила класс на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c9f0f895fb98ab9159f51fd0297e236d.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> групп по </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a87ff679a2f3e71d9181a67b7542122c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> человека, выдав каждой группе тему доклада для следующего урока и назначив старшего в группе. Антон — старший в некоторой группе — накануне весь вечер играл в футбол, поэтому его группа доклад не подготовила. Учительница может вызывать для презентации доклада любого учащегося, кроме старших по группам. Какова вероятность, что вызовут школьника из группы Антона?</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "0,125",
  },

  {
    number: 28,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Двое военнослужащих на учениях независимо друг от друга проходят полосу препятствий. Для первого вероятность пройти её равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a49621aa28cc6ea2e91b4cf5193de2d0.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 3.294ex;"><span>, а для второго </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/b8419f613c848eb036cdaefe4c10e320.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 3.294ex;"><span>. Найдите вероятность того, что они оба не пройдут это испытание.</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "0,1",
  },

  {
    number: 29,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В турнире по шахматам приняли участие </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/98f13708210194c475687be6106a3b84.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> мальчиков. Известно, что троих из них зовут Пётр, двоих — Иван, а остальные участники турнира носят другие имена. Какова вероятность того, что победителя турнира зовут Иван или Пётр?</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "0,25",
  },

  {
    number: 30,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Петя бросает игральный кубик. С какой вероятностью на верхней грани выпадет чётное число?</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "0,5",
  },

  {
    number: 31,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>На потоке </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/959ef477884b6ac2241b19ee4fb776ae.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.65ex;"><span> студент, среди них две подруги — Лиза и Вика. Поток случайным образом разбивают на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/f457c545a9ded88f18ecee47145a72c0.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> равныx групп. Найдите вероятность того, что Лиза и Вика <b>не</b> окажутся в одной группе.</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "0,98",
  },

  {
    number: 32,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>На потоке </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/959ef477884b6ac2241b19ee4fb776ae.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.65ex;"><span> студент, среди них два отличника — Сергей и Дима. Поток случайным образом разбивают на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/f457c545a9ded88f18ecee47145a72c0.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> равныx групп. Найдите вероятность того, что Сергей и Дима окажутся в одной группе.</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "0,02",
  },

  {
    number: 33,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Если Вадим играет с Денисом в шахматы белыми, то он выигрывает у Дениса с вероятностью </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/013e84ab0805dbaf2fda29fb0187078f.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 3.294ex;"><span>. Если Вадим играет чёрными, то он выигрывает с вероятностью </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e1d7d99e45da6937a409e9b3a5675338.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 3.294ex;"><span>. Вадим и Денис играют две партии, причём во второй партии меняют цвет фигур.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите вероятность того, что Вадим выиграет оба раза.</span></span></div>',
    answer: "0,42",
  },

  {
    number: 34,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В сборнике билетов по биологии всего </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8e296a067a37563370ded05f5a3bf3ec.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> билетов. Только в двух билетах встречается вопрос о грибах. На экзамене выпускнику достаётся один случайно выбранный билет из этого сборника. Найдите вероятность того, что в этом билете будет вопрос о грибах.</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "0,08",
  },

  {
    number: 35,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>У Ани и Маши по корзинке с одинаковым набором шаров. Они по очереди вытаскивают по одному шару из своей корзины. Какова вероятность того, что и Аня, и Маша вытащат вначале красные шары? </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span><i>Примечание.</i> Каждый набор состоит из одного белого, двух красных и двух желтых шаров.</span></span></div>',
    answer: "0,16",
  },

  {
    number: 36,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Перед началом футбольного матча судья бросает монетку, чтобы определить, какая из команд начнёт игру с мячом. Команда «Биолог» играет три матча с разными командами. Найдите вероятность того, что в этих играх «Биолог» выиграет жребий ровно один раз.</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "0,375",
  },

  {
    number: 37,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Перед началом футбольного матча судья бросает монетку, чтобы определить, какая из команд начнёт игру с мячом. Команда «Геолог» играет три матча с разными командами. Найдите вероятность того, что в этих играх «Геолог» выиграет жребий ровно два раза.</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "0,375",
  },

  {
    number: 38,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>На экзамене по геометрии школьник отвечает на один вопрос из списка экзаменационных вопросов. Вероятность того, что это вопрос по теме «Внешние углы», равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/776fcc6d4b52f39193e010591cc6750e.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 4.456ex;"><span>. Вероятность того, что это вопрос по теме «Вписанная окружность», равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/93e7709cfdece731b854c055e03e8565.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 3.294ex;"><span>. Вопросов, которые одновременно относятся к этим двум темам, нет. Найдите вероятность того, что на экзамене школьнику достанется вопрос по одной из этих двух тем.</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "0,55",
  },

  {
    number: 39,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>На экзамене по геометрии школьник отвечает на один вопрос из списка экзаменационных вопросов. Вероятность того, что это вопрос по теме «Вписанная окружность», равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/26764e029d0e93898471085139d98877.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 4.456ex;"><span>. Вероятность того, что это вопрос по теме «Тригонометрия», равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/aa2cccd504827fae2b924b9b334db92c.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 3.294ex;"><span>. Вопросов, которые одновременно относятся к этим двум темам, нет. Найдите вероятность того, что на экзамене школьнику достанется вопрос по одной из этих двух тем.</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "0,45",
  },

  {
    number: 40,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Помещение освещается фонарём с двумя лампами. Вероятность перегорания одной лампы в течение года равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/6b605386c20fd49652cd258bcb3f3e47.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 4.456ex;"><span>.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите вероятность того, что в течение года хотя бы одна лампа не перегорит.</span></span></div>',
    answer: "0,9919",
  },

  {
    number: 41,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Помещение освещается фонарём с двумя лампами. Вероятность перегорания одной лампы в течение года равна </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/60305d6d6ad7e73a1f77f1cece9add11.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 4.456ex;"><span>.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите вероятность того, что в течение года хотя бы одна лампа не перегорит.</span></span></div>',
    answer: "0,9711",
  },

  {
    number: 42,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В сборнике билетов по философии всего </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8e296a067a37563370ded05f5a3bf3ec.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> билетов, в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c9f0f895fb98ab9159f51fd0297e236d.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> из них встречается вопрос по теме «Кант».</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите вероятность того, что в случайно выбранном на экзамене билете школьнику достанется вопрос по теме «Кант».</span></span></div>',
    answer: "0,32",
  },

  {
    number: 43,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В сборнике билетов по химии всего </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8e296a067a37563370ded05f5a3bf3ec.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> билетов, в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1679091c5a880faf6fb5e6087eb1b2dc.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> из них встречается вопрос по теме «Углеводороды».</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите вероятность того, что в случайно выбранном на экзамене билете школьнику достанется вопрос по теме «Углеводороды».</span></span></div>',
    answer: "0,24",
  },

  {
    number: 44,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>На чемпионате по прыжкам в воду выступают </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/d645920e395fedad7bbbed0eca3fe2e0.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> спортсменов, среди них </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/eccbc87e4b5ce2fe28308fd9f2a7baf3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> прыгуна из Голландии и </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1679091c5a880faf6fb5e6087eb1b2dc.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> прыгунов из Аргентины. Порядок выступлений определяется жеребьёвкой. Найдите вероятность того, что тринадцатым будет выступать прыгун из Аргентины.</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "0,15",
  },

  {
    number: 45,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Конкурс исполнителей проводится в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a87ff679a2f3e71d9181a67b7542122c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> дня. Всего заявлено </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/d09bf41544a3365a46c9077ebb5e35c3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> выступлений: по одному от каждой страны, участвующей в конкурсе. Исполнитель из России участвует в конкурсе. В первый день запланировано </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/3c59dc048e8850243be8079a5c74d079.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> выступление, остальные распределены поровну между оставшимися днями. Порядок выступлений определяется жеребьёвкой. </span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Какова вероятность того, что выступление исполнителя из России состоится в четвёртый день конкурса?</span></span></div>',
    answer: "0,24",
  },

  {
    number: 46,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Конкурс исполнителей проводится в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a87ff679a2f3e71d9181a67b7542122c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> дня. Всего заявлено </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/d09bf41544a3365a46c9077ebb5e35c3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> выступлений: по одному от каждой страны, участвующей в конкурсе. Исполнитель из России участвует в конкурсе. В первый день запланировано </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c20ad4d76fe97759aa27a0c99bff6710.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> выступлений, остальные распределены поровну между оставшимися днями. Порядок выступлений определяется жеребьёвкой.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Какова вероятность того, что выступление исполнителя из России состоится в третий день конкурса?</span></span></div>',
    answer: "0,28",
  },

  {
    number: 47,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В корзине лежат яблоки разных сортов: 20 красных, 35 жёлтых и 25 зелёных. С какой вероятностью случайно вынутое из корзины яблоко окажется красным?</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "0,25",
  },

  {
    number: 48,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>На столе лежат цветные ручки: синяя, красная, чёрная и зелёная. Петя случайно берёт со стола ручку. С какой вероятностью эта ручка окажется чёрной?</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "0,25",
  },

  {
    number: 49,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Проводится жеребьёвка Лиги Чемпионов. На первом этапе жеребьёвки восемь команд, среди которых команда «Барселона», распределились случайным образом по восьми игровым группам – по одной команде в группу. Затем по этим же группам случайным образом распределяются еще восемь команд, среди которых команда «Зенит».</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите вероятность того, что команды «Барселона» и «Зенит» окажутся в одной игровой группе.</span></span></div>',
    answer: "0,125",
  },

  {
    number: 50,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Вероятность того, что мама отпустит Мишу погулять (даже если он еще не сделал уроки), равна 0,8. Вероятность того, что папа даст Мише денег на мороженое, равна 0,3. Решения по данным вопросам мама и папа принимают независимо друг от друга. Найдите вероятность того, что Миша пойдет гулять, но без мороженого.</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "0,56",
  },

  {
    number: 51,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Биатлонист стреляет по мишеням. Вероятность попасть в мишень при одном выстреле равна 0,8. Найдите вероятность того, что биатлонист поразит все пять мишеней.</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "0,32768",
  },

  {
    number: 52,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Маша хочет позвонить Кате, но не помнит последнюю цифру номера телефона Кати.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>С какой вероятностью Маша с первой попытки дозвонится Кате, если она знает, что последняя цифра нечётная?</span></span></div>',
    answer: "0,2",
  },

  {
    number: 53,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Игральный кубик бросают 2 раза. С какой вероятностью выпавшие числа будут отличаться на 3? Ответ округлите до сотых.</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "0,17",
  },

  {
    number: 54,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В корзине лежат </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9bf31c7ff062936a96d3c8bd1f8f2ff3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> мячиков: </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e4da3b7fbbce2345d7772b0674a318d5.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> синих, </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8f14e45fceea167a5a36dedd4bea2543.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> зелёных, остальные — красные. С какой вероятностью случайно вытащенный мячик окажется красным?</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "0,2",
  },

  {
    number: 55,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Для экзамена по математике есть </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/34173cb38f07f89ddbebc2ac9128303f.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> билетов, в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c20ad4d76fe97759aa27a0c99bff6710.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> из них встречается вопрос по геометрии.</span></span></div>',
    image: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Найдите вероятность того, что в случайно выбранном на экзамене билете школьнику не достанется вопроса по геометрии.</span></span></div>',
    answer: "0,6",
  },

  {
    number: 56,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Петя бросает игральный кубик. С какой вероятностью на верхней грани выпадет четное число?</span></span></div>',
    image: "",
    question: "",
    answer: "0,5",
  },
];
